LeanProjeto2/StarLanguage/CombinatorialCompleteness.lean
@@ -1,0 +1,259 @@
+import LeanProjeto2.FOLanguage
+import LeanProjeto2.StarLanguage.Axioms2
+import LeanProjeto2.StarLanguage.Syntax
+import LeanProjeto2.StarLanguage.FiniteTypes
+import LeanProjeto2.SHFunctInterp
+import MathLib.Tactic
+import Mathlib.Data.Finset.Basic
+import Mathlib.Data.Multiset.Basic
+import Batteries
+
+open LFormula
+open Term
+open Formula
+open Set
+open Batteries
+
+
+
+
+-- ---------------------------------------------------------------------------------
+-- ---------------------------------------------------------------------------------
+-- ---------------------------------------------------------------------------------
+-- ---------------------------------------------------------------------------------
+
+
+inductive lambda : Type
+| la (s : String) (body : Term): lambda
+
+/-
+def lambda.to_term : lambda → Term
+| .la x (var y) => if x=y then ((Σ₁·Π₁)·Π₁) else (Π₁·(var y))
+| .la x (t·s) => if x∉(t·s).freevars then (Π₁·t) else ((Σ₁·(lambda.la x t).to_term)·(lambda.la x s).to_term)
+| .la x t => if x∉t.freevars then (Π₁·t) else (by sorry) -- Reunião: do pattermatching por extenso com as constantes
+-/
+
+def lambda.to_term : lambda → Term
+| .la _ Π₁ => Π₁·Π₁
+| .la _ Σ₁ => Π₁·Σ₁
+| .la _ ind_⋃₁ => Π₁·ind_⋃₁
+| .la _ ∪₁ => Π₁·∪₁
+| .la _ 𝔰₁ => Π₁·𝔰₁
+| .la _ (lcons c) => Π₁·(lcons c)
+| .la x (var y) => if x=y then ((Σ₁·Π₁)·Π₁) else (Π₁·(var y))
+| .la x (t·s) => ((Σ₁·(lambda.la x t).to_term)·(lambda.la x s).to_term)
+
+open lambda
+
+#eval ((la "x" Π₁).to_term)                     -- a tirar
+
+inductive conversion : Type                     -- a tirar
+| c1 (t₁ t₂ : Term) : conversion
+| c2 (t₁ t₂ t₃ : Term) : conversion
+| c3 (t₁ t₂ : Term) : conversion
+| c4 (t₁ t₂ t₃ : Term) : conversion
+
+def conversion.to_Term : conversion → Term      -- a tirar
+| .c1 t₁ t₂ => t₁
+| .c2 t₁ t₂ t₃ => ((t₁·t₃)·(t₂·t₃))
+| .c3 t₁ t₂ => (t₂·t₁)
+| .c4 t₁ t₂ t₃ => (∪₁·((ind_⋃₁·t₁)·t₃))·((ind_⋃₁·t₂)·t₃)
+
+open conversion                                 -- a tirar
+
+def Conv1 (t₁ t₂ : Term) := (((Π₁·t₁)·t₂) = t₁)
+def Conv2 (t₁ t₂ t₃ : Term) := ((((Σ₁·t₁)·t₂)·t₃) = ((t₁·t₃)·(t₂·t₃)))
+def Conv3 (t₁ t₂ : Term) := (((ind_⋃₁·(𝔰₁·t₁))·t₂) = (t₂·t₁))
+def Conv4 (t₁ t₂ t₃ : Term) := (((ind_⋃₁·((∪₁·t₁)·t₂))·t₃) = ((∪₁·((ind_⋃₁·t₁)·t₃))·((ind_⋃₁·t₂)·t₃)))
+
+lemma Conv1_l (t₁ t₂ : Term) : (((Π₁·t₁)·t₂) = t₁) := by sorry
+lemma Conv2_l (t₁ t₂ t₃ : Term) : ((((Σ₁·t₁)·t₂)·t₃) = ((t₁·t₃)·(t₂·t₃))) := by sorry
+lemma Conv3_l (t₁ t₂ : Term) : (((ind_⋃₁·(𝔰₁·t₁))·t₂) = (t₂·t₁)) := by sorry
+lemma Conv4_l (t₁ t₂ t₃ : Term) : (((ind_⋃₁·((∪₁·t₁)·t₂))·t₃) = ((∪₁·((ind_⋃₁·t₁)·t₃))·((ind_⋃₁·t₂)·t₃))) := by sorry
+
+
+-- (((ind_⋃₁·(𝔰₁·t₁))·t₂) =₁ (t₂·t₁))
+--(((ind_⋃₁·((∪₁·(var x₁))·(var x₂)))·(var x₃)) =₁ ((∪₁·((ind_⋃₁·(var x₁))·(var x₃)))·((ind_⋃₁·(var x₂))·(var x₃))))
+
+
+def CC_var_eq : Term := ((Σ₁·Π₁)·Π₁)
+def CC_var_dif : Term := ((Σ₁·Π₁)·Π₁)
+def CC_const : Term := ((Σ₁·Π₁)·Π₁)
+
+lemma cenass (x : String) (s : Term) (c : LTerm) : ((lcons c)=((lcons c).subst ([x]⟹[s]))) :=
+by
+  rw [Term.subst]
+  rw [remove_non_l_terms]
+  sorry
+
+-- Igualdades entre termos são igualdades
+lemma eq_are_eq {Γ : Set Formula} (t q : Term) (h: Γ ⊢ t=₁q): t=q := by sorry
+
+theorem combinatorial_completeness (x : String) : ∀(t:Term), ∃(q:Term), ∀(s:Term),
+  (Γ ⊢ ((q·s) =₁ (t.subst ([x] ⟹ [s])))) :=
+by
+  intro t
+  cases t with
+  | lcons _ =>
+      rename_i c
+      existsi ((la x (lcons c)).to_term)    --existsi Π₁·(lcons c)
+      intro s
+      rw [to_term]
+      have H1 := Conv1_l (lcons c) s
+      rw [H1]                         -- precisamos de:    Γ ⊢ lcons c=₁(lcons c).subst ([x]⟹[s])
+      rw [Term.subst]
+      rw [remove_non_l_terms]
+      sorry
+  | pi =>
+      existsi ((la x Π₁).to_term)     -- em vez de:  existsi Π₁·Π₁
+      intro s
+      rw [to_term]
+      have H1 := Conv1_l Π₁ s
+      rw [H1]
+      rw [Term.subst]                  -- precisamos de:   Γ ⊢ Π₁=₁Π₁
+      --have H2 := ProvableFrom.subs ( Π₁ =₁ Π₁ )
+      sorry
+  | sigma =>
+      existsi ((la x Σ₁).to_term)      --existsi Π₁·Σ₁
+      intro s
+      rw [to_term]
+      have H1 := Conv1_l Σ₁ s
+      rw [H1]
+      rw [Term.subst]                   -- precisamos de:   Γ ⊢ Σ₁=₁Σ₁
+      sorry
+  | sing =>
+      existsi ((la x 𝔰₁).to_term)       --existsi Π₁·𝔰₁
+      intro s
+      rw [to_term]
+      have H1 := Conv1_l 𝔰₁ s
+      rw [H1]
+      rw [Term.subst]                   -- precisamos de:   Γ ⊢ 𝔰₁=₁𝔰₁
+      sorry
+  | bUnion =>
+      existsi ((la x ∪₁).to_term)       --existsi Π₁·𝔰₁
+      intro s
+      rw [to_term]
+      have H1 := Conv1_l bUnion s
+      rw [H1]
+      rw [Term.subst]       -- precisamos de:   Γ ⊢ ∪₁=₁∪₁
+      sorry
+  | iUnion =>
+      existsi ((la x ind_⋃₁).to_term)       --existsi Π₁·𝔰₁
+      intro s
+      rw [to_term]
+      have H1 := Conv1_l iUnion s
+      rw [H1]
+      rw [Term.subst]       -- precisamos de:   Γ ⊢ ind_⋃₁=₁ind_⋃₁
+      sorry
+  | var y =>
+      by_cases h: x = y
+      . existsi ((la x (var y)).to_term)       --existsi Π₁·𝔰₁
+        intro s
+        rw [to_term]
+        simp [h]
+        --existsi ((Σ₁·Π₁)·Π₁)
+        --intro s
+        have H1 := Conv2_l Π₁ Π₁ s
+        rw [H1]
+        have H2 := Conv1_l s (Π₁·s)
+        rw [H2]
+        unfold Term.subst           -- ⊢ Γ ⊢ s=₁([y]⟹[s]).findD y (var y)
+        sorry
+      . existsi ((la x (var y)).to_term)
+        --existsi (Π₁·(var y))
+        intro s
+        rw [to_term]
+        simp [h]
+        have H1 := Conv1_l (var y) s
+        rw [H1]
+        sorry               -- precisamos de:    ⊢ Γ ⊢ var y=₁(var y).subst ([x]⟹[s])
+  | app t₁ t₂ => -- BY INDUCTION
+      --existsi ((la x (t₁·t₂)).to_term)
+      --intro s
+      --rw [to_term]
+      sorry
+
+
+theorem combinatorial_completeness2 (x : String) : ∀(t:Term), ∃(q:Term), ∀(s:Term),
+  (Γ ⊢ ((q·s) =₁ (t.subst ([x] ⟹ [s])))) :=
+by
+  intro t
+  induction t with
+  | lcons _ => sorry
+  | pi => sorry
+  | sigma => sorry
+  | sing =>
+        existsi ((la x 𝔰₁).to_term)       --existsi Π₁·𝔰₁
+        intro s
+        rw [to_term]
+        have H1 := Conv1_l 𝔰₁ s
+        rw [H1]
+        rw [Term.subst]                   -- precisamos de:   Γ ⊢ 𝔰₁=₁𝔰₁
+        sorry
+  | bUnion => sorry
+  | iUnion => sorry
+  | var y =>
+      by_cases h: x = y
+      . existsi ((la x (var y)).to_term)       --existsi Π₁·𝔰₁
+        intro s
+        rw [to_term]
+        simp [h]
+        --existsi ((Σ₁·Π₁)·Π₁)
+        --intro s
+        have H1 := Conv2_l Π₁ Π₁ s
+        rw [H1]
+        have H2 := Conv1_l s (Π₁·s)
+        rw [H2]
+        unfold Term.subst           -- ⊢ Γ ⊢ s=₁([y]⟹[s]).findD y (var y)
+        sorry
+      . existsi ((la x (var y)).to_term)
+        --existsi (Π₁·(var y))
+        intro s
+        rw [to_term]
+        simp [h]
+        have H1 := Conv1_l (var y) s
+        rw [H1]
+        sorry
+  | app _ _ _ _ =>
+        rename_i t₁ t₂ ht₁ ht₂
+        existsi ((la x (t₁·t₂)).to_term)
+        intro s
+        rcases ht₁ with ⟨q₁, hq₁⟩
+        rcases ht₂ with ⟨q₂, hq₂⟩
+        have h₁ := hq₁ s
+        have h₂ := hq₂ s
+        rw [to_term]
+        have H1 := Conv2_l ((la x t₁).to_term) ((la x t₂).to_term) s
+        rw [H1]
+        rw [Term.subst]
+        have H1 := eq_are_eq (q₁·s) (t₁.subst ([x]⟹[s])) h₁
+        rw [← H1]
+        have H2 := eq_are_eq (q₂·s) (t₂.subst ([x]⟹[s])) h₂
+        rw [← H2]
+        sorry
+        --rw [h₁, h₂]
+
+
+theorem combinatorial_completeness3 (x : String) (s:Term): ∀(t:Term),
+  (Γ ⊢ ((((la x t).to_term)·s) =₁ (t.subst ([x] ⟹ [s])))) :=
+by
+  intro t
+  induction t with
+  | lcons _ => sorry
+  | pi => sorry
+  | sigma => sorry
+  | sing => sorry
+  | bUnion => sorry
+  | iUnion => sorry
+  | var _ => sorry
+  | app _ _ _ _ =>
+        rename_i t₁ t₂ ht₁ ht₂
+        rw [to_term]
+        have H := Conv2_l ((la x t₁).to_term) ((la x t₂).to_term) s
+        rw [H]
+        rw [Term.subst]
+        have H1 := eq_are_eq ((la x t₁).to_term·s) (t₁.subst ([x]⟹[s])) ht₁
+        rw [← H1]
+        have H2 := eq_are_eq ((la x t₂).to_term·s) (t₂.subst ([x]⟹[s])) ht₂
+        rw [← H2]       -- precisamos de Γ ⊢ t=₁t
+        sorry
